'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scstat 1M "2006 年 7 月 10 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scstat \- Sun Cluster 構成の状態の監視
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscstat\fR [\fB-DWginpqv\fR [v]] [\fB-h\fR \fInode\fR]
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscstat\fR コマンドは、Sun Cluster コンポーネントの現在の状態を表示します。その際、\fBscstat\fR コマンドを Sun Cluster 構成内のマシン上で 1 回だけ実行します。
.sp
.LP
オプションを指定しないで実行した場合、\fBscstat\fR によってクラスタの全コンポーネントのステータスが表示されます。表示される情報は次のとおりです。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
クラスタメンバーのリスト
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
各クラスタメンバーのステータス
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
リソースグループおよびリソースのステータス
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
クラスタインターコネクト上の各パスのステータス
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
各ディスクデバイスグループのステータス
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
各定足数デバイスのステータス
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
すべての IP ネットワークマルチパス (IPMP) グループとパブリックネットワークのステータス
.RE
.sp
.LP
非大域ゾーン (単に「ゾーン」とも呼ぶ) からは、\fB-i\fR オプションを除いて、すべての形式のコマンドを実行できます。\fBscstat\fR コマンドを非大域ゾーンから実行する場合の出力は、IP ネットワークマルチパスグループまたはパブリックネットワークアダプタのステータス情報が表示されないことを除き、大域ゾーンから実行された場合と同じです。
.sp
.LP
このコマンドをオプションなしで使用するためには、\fBsolaris.cluster.device.read\fR、\fBsolaris.cluster.transport.read\fR、\fBsolaris.cluster.resource.read\fR、\fBsolaris.cluster.node.read\fR、\fBsolaris.cluster.quorum.read\fR、\fBsolaris.cluster.system.read\fR の RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.SS "リソースとリソースグループ"
.sp
.LP
リソースの状態、リソースグループの状態、リソースのステータスは、すべてノード単位で管理されます。たとえば、リソースは、各クラスタノード上で固有の状態、固有のステータスを持ちます。
.sp
.LP
リソースの状態は、各ノードの Resource Group Manager (\fBRGM\fR) によって、リソースを呼び出した方式に基づいてのみ設定されます。たとえば、指定のノード上でリソースに対する \fBSTOP\fR メソッドを正しく実行した場合、そのリソースのノード上での状態は \fBOFFLINE\fR になります。\fBSTOP\fR メソッドが 0 以外またはタイムアウトで終了した場合、そのリソースの状態は \fBStop_failed\fR になります。
.sp
.LP
このリソースの状態には、\fBOnline\fR、\fBOffline\fR、\fBStart_failed\fR、\fBStop_failed\fR、\fBMonitor_failed\fR、\fBOnline_not_monitored\fR、\fBStarting\fR、\fBStopping\fR があります。
.sp
.LP
リソースグループは、次のいずれかの状態を取ります。\fBUnmanaged\fR、\fBOnline\fR、\fBOffline\fR、\fBPending_online\fR、\fBPending_offline\fR、\fBError_stop_failed\fR、\fBOnline_faulted\fR、\fBPending_online_blocked \fR です。
.sp
.LP
\fBRGM\fR は、リソースの状態だけでなく、リソース自体が API を使って設定するリソースのステータスも維持します。\fBStatus Message\fR のフィールドは、実際には、ステータスキーワードとステータスメッセージからなります。ステータスメッセージは、ステータスキーワードのあとに出力される任意のテキスト文字列で、リソースによって任意に設定されます。
.sp
.LP
リソースステータスの値には、次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBDEGRADED\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
リソースはオンラインですが、何らかの理由でパフォーマンスまたは可用性が低下しています。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBFAULTED\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
リソースの機能を妨げるエラーが検出されました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOFFLINE\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
リソースはオフラインです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBONLINE\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
リソースはオンラインでサービスを提供します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUNKNOWN\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
現在のステータスは不明または遷移中です。
.RE

.SS "デバイスグループ"
.sp
.LP
デバイスグループのステータスは、そのグループ内のデバイスの可用性を表しています。
.sp
.LP
次は、指定可能なデバイスグループのステータスの値とその説明です。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBDEGRADED\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デバイスグループはオンラインですが、潜在的主ノード (二次ノード) の一部が有効になっていません。2 ノード接続の場合、スタンバイしている主ノードが存在しないことを表します。このため、主ノードに障害が発生すると、グループ内のデバイスへのアクセスが失われます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOFFLINE\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デバイスグループはオフラインです。主ノードは存在しません。デバイスグループ内のデバイスを使用する前に、デバイスグループをオンラインにする必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBONLINE\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デバイスグループはオンラインです。主ノードが存在し、グループ内のデバイスは入出力可能な状態です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBWAIT\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デバイスグループは、ある状態と別の状態の間になります。たとえば、デバイスグループがオフラインからオンラインに移行している間は、このステータスになります。
.RE

.SS "IP ネットワークマルチパスグループ"
.sp
.LP
IP ネットワークマルチパス (IPMP) グループのステータスは、バックアップグループとそのアダプタが使用可能かどうかを表しています。
.sp
.LP
次は、指定可能な IPMP グループのステータスの値とその説明です。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOFFLINE\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
バックアップグループは異常状態にあります。グループのすべてのアダプタがオフラインになっています。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBONLINE\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
バックアップグループは機能可能な状態にあります。そのグループの少なくとも 1 つのアダプタがオンラインになっています。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUNKNOWN\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
上のどの状態でもありません。\fBif_mpadm\fR や \fBifconfig\fR コマンドによってアダプタが切り離されたり、停止状態に指定されたりすると、この状態になることがあります。
.RE

.sp
.LP
次は、指定可能な IPMP アダプタのステータスの値とその説明です。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOFFLINE\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
アダプタが異常状態にあるか、バックアップグループがオフラインになっています。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBONLINE\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
アダプタは機能可能な状態にあります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBSTANDBY\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
アダプタは待機状態にあります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUNKNOWN\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
上のどの状態でもありません。\fBif_mpadm\fR や \fBifconfig\fR コマンドによってアダプタが切り離されたり、停止状態に指定されたりすると、この状態になることがあります。
.RE

.SH オプション
.sp
.LP
コマンドオプションを指定して、特定のコンポーネントのステータスを要求できます。
.sp
.LP
複数のオプションを指定した場合、\fBscstat\fR コマンドは指定した順番でステータスを出力します。
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-D\fR \fR
.ad
.RS 13n
.rt  
すべてのディスクデバイスグループのステータスが表示されます。
.sp
このオプションは大域ゾーンまたは非大域ゾーンで 使用できます。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。

ゾーンから実行するときの出力は、大域ゾーンから実行するときと同じです。
.sp
このコマンドオプションを使用するためには、\fBsolaris.cluster.device.read\fR の RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-g\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
すべてのリソースグループのステータスが表示されます。
.sp
このオプションは大域ゾーンまたは非大域ゾーンで 使用できます。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。

ゾーンから実行するときの出力は、大域ゾーンから実行するときと同じです。
.sp
このコマンドオプションを使用するためには、\fBsolaris.cluster.resource.read\fR の RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-h\fR \fInode\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定のノード (\fInode\fR) のステータスと、このノードを主ノードとするディスクデバイスグループのステータスが表示されます。定足数デバイスのステータスが表示されます。ただし、このノードは、これらの定足数デバイスに対して、このノードが潜在マスターであるリソースグループの予約を保持し、\fInode\fR が接続されているトランスポートパスの予約を保持しているものとします。
.sp
このコマンドオプションを使用するためには、\fBsolaris.cluster.device.read\fR、\fBsolaris.cluster.transport.read\fR、\fBsolaris.cluster.resource.read\fR、\fBsolaris.cluster.node.read\fR、\fBsolaris.cluster.quorum.read\fR、\fBsolaris.cluster.system.read\fR RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-i\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
すべての IPMP グループおよびパブリックネットワークアダプタのステータスが表示されます。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-n\fR \fR
.ad
.RS 13n
.rt  
すべてのノードのステータスが表示されます。
.sp
このオプションは大域ゾーンまたは非大域ゾーンで 使用できます。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。

ゾーンから実行するときの出力は、大域ゾーンから実行するときと同じです。
.sp
このコマンドオプションを使用するためには、\fBsolaris.cluster.node.read\fR の RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR \fR
.ad
.RS 13n
.rt  
クラスタ内のすべてのコンポーネントのステータスが表示されます。\fB-v\fR と併用すると、より詳しい形式で出力が得られます。
.sp
このオプションは大域ゾーンまたは非大域ゾーンで 使用できます。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。

ゾーンから実行するときの出力は、大域ゾーンから実行するときとほとんど同じですが、IPMP グループまたはパブリックネットワークアダプタの状態は表示されません。
.sp
\fB-p\fR を \fB-v\fR と使用するためには、\fBsolaris.cluster.device.read\fR、\fBsolaris.cluster.transport.read\fR、\fBsolaris.cluster.resource.read\fR、\fBsolaris.cluster.node.read\fR、\fBsolaris.cluster.quorum.read\fR、および \fBsolaris.cluster.system.read\fR の RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-q\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
デバイスおよびノードの定足数がすべて表示されます。
.sp
このオプションは大域ゾーンまたは非大域ゾーンで 使用できます。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。

ゾーンから実行するときの出力は、大域ゾーンから実行するときと同じです。
.sp
このコマンドオプションを使用するためには、\fBsolaris.cluster.quorum.read\fR の RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-v\fR[\fBv\fR]\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
出力が詳細形式で表示されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-W\fR \fR
.ad
.RS 13n
.rt  
クラスタトランスポートパスのステータスが表示されます。
.sp
このオプションは大域ゾーンまたは非大域ゾーンで 使用できます。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。

ゾーンから実行するときの出力は、大域ゾーンから実行するときと同じです。
.sp
このコマンドオプションを使用するためには、\fBsolaris.cluster.transport.read\fR の RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBscstat\fR コマンドの使用
.sp
.LP
次のコマンドは、すべてのリソースグループのステータスと、指定のホストに関連する全てのコンポーネントのステータスが表示されます。

.sp
.in +2
.nf
% \fBscstat -g -h \fIhost\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
表示される出力は、オプションが指定された順序で表示されます。

.sp
.LP
出力内容は、次の 2 つのコマンドを入力した場合と同じになります。

.sp
.in +2
.nf
% \fBscstat -g\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
および

.sp
.in +2
.nf
% \fBscstat -h \fIhost\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能\fBSUNWsczu\fR
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、cluster(1CL)、\fBif_mpadm\fR(1M)、\fBifconfig\fR(1M)、scha_resource_setstatus(1HA)、scha_resource_setstatus(3HA)、\fBattributes\fR(5)
.SH 注意事項
.sp
.LP
オンライン定足数デバイスとは、最後に定足数が満たされた時点で、定足数の構成に貢献可能だったデバイスのことです。定足数アルゴリズムのコンテキストでは、デバイスは定足数の構成に積極的に貢献したため、オンラインになっています。ただし、オンライン定足数デバイスが健全な状態を維持し、再度定足数が満たされるときの定足数構成に貢献できるとは限りません。現在の Sun Cluster には、ディスク監視機能や定足数デバイスを検証する定期的なプローブは含まれていません。
